[Switch] 《精靈寶可夢 劍/盾》一半以上小精靈不能使用！大炎上！史無前例負評如潮！

《精靈寶可夢 劍/盾》大炎上 史無前例負評如潮！
游雲

在剛剛宣佈完結的E3 2019上，大作當然非常值得令人期待，但當中卻有一款超級大作，竟然被玩家唾棄，更甚的突然出現退訂潮！這套作品就是即將在11月15日作全球同步發售的《精靈寶可夢 劍/盾》！而這款人氣作品之所以會令玩家大炎上的原因，就在於遊戲內容以及推出的「Pokemon Home」內。

7.2萬的負評的E3 2019《精靈寶可夢 劍/盾》影片

有留意的朋友都知道，「Pokemon Home」本身就是供玩家將收集起來的小精靈儲存的一個系統，而在早前有傳媒已爆出，這個系統是可以收錄之前玩家收集的小精靈，但在《精靈寶可夢 劍/盾》中至少有一半以上的小精靈是不能使用，換句話說一些舊有的小精靈，只能乖乖的收錄在「Pokemon Home」內「坐牢」。而Game Freak製作人增田順一亦在E3上談到這件事，並表示因為寶可夢已經達到800隻的超大陣容，遊戲亦轉移到Switch上推出的關係，需要製作大量的3D模組，而且要在對戰平衡以及保持品質作考量，所以不得不作這個決定。

遊戲不能使用的小精靈，放在「Pokemon Home」內等同於「坐牢」

而這個消息傳出之後，不少有玩開的玩家紛紛表達不滿，因為有很多玩家已經準備好，將自己手上儲好的小精靈轉移至「Pokemon Home」，而在這個狀況下他們就算轉移也不見得有用，以致很多玩家提及這是「寶可夢大滅絕」、「強制玩家重頭開始！」等多個言論，更有不少玩家拿了18年前的工作室作對比，指責Game Freak明顯是偷懶，而在E3 2019的發佈片段上，更首度出現達7.2萬的超級負評的現像，面對如此來勢凶凶的情報，不知Game Freak將會作出怎樣的應對呢？而製作人亦明言，還有很多情報尚未公開，究竟有什麼新元素能夠平息到玩家們的怒火呢？

用可以繼承精靈做賣點，結果製作室整唔掂模型同技能，就黎賣先同你講繼承果堆精靈唔用得，關公災難

寶你老母!寵物小精靈呀!

同任天堂講

dun feel good 係邊隻 Pokemon

留名

雪花

#615

其實之後出dlc補完返唔得咩

呢招擺明留黎補鑊

唔緊要wo 事實已經證明就算出得153隻都好多人買
評由得你負 錢依然照收

玩新野有咩唔好？

又話唔玩機能都可以好好玩既

其實唔係每一代都係得一百幾隻精靈咩

pokemon let go已經整左無印151隻3d 模型，佢cut呢堆應該畀人屌死左

好耐無玩PKM唔係好明
即係依隻GAME得幾百隻精靈係用到?
而唔係全部?

繼續唔好玩 唔好問

今集實一樣賣得
慢慢推DLC 賣都仲得

GF 萬歲

我停留左係水晶版個年代
所以唔明點解要炎上

係每代加百零二百隻，結果積咗廿年，八代，共一千隻精靈
所以依家轉新機，唔夠時間整曬一千隻嘅3d模組及招式

原來是這樣

啲 模組咪又係 pkmgo 嗰堆
頭 4 代已經有啦

btw , 其實佢地可以好似 pkmgo 咁
你咪出左有模組嗰堆先囉

之後用 switch 更新包形式 加入 / 好似 pmkgo 咁輪換

講就話唔夠時間, 個IP咁吸金都唔放多D資源去整, 已經唔係要佢好似D 3A咁咁靚畫質, 垃圾GF

係，xy同oras（重製紅藍寶石）我仲有玩
可以用曬700隻精靈，4個版本加埋就可以儲齊所有圖鑑

嗰陣已經都3d模組咗啦，依家轉新機照計唔使重新整，細執就得啦

嘩屌呀
本身已經偏向一堆廚寵
你叫我依啲用冷門既點玩

可以，首先700幾隻有一些是有進化的，通常要進化2次也有些不需要，所以這700幾隻除2好了，大約300隻你會平時戰鬥用的，其他無用?不，未進化都是可愛的你會儲起佢地。補充一下要化灰是有進化的，所以會更加大大減小每一個種類，啫喺呢隻game會得返一半都無。

就算喺你平時不用不等於每一個人都不用，因為每一種都有自己個人獨特的戰法，去到網上對戰總會有些你平時覺得弱小的精靈，每一隻都能你大吃一驚，所以突然間無了一半!?就只會更加得返某幾隻的對戰。

對戰也不是這game的一切，你可知道有人會有一些佢獨愛的寵，每一次都希望帶牠去新地區一齊生活，然後牠化灰了。

利申: Let's GO已經無買，就是因為知道如果Let's GO買得出以後其他都唔會出得齊，因為老細會覺得唔出齊都賺得仲要賺得更多時，佢地就唔需要出齊給你們了，所以有份買Let's GO的人係呢次化灰事件兇手之一。

正常!

代代都做小智型玩家

兇乜手，問心千幾隻pokemon你真係用既幾多隻，用既你真係會去菁英培養既又幾多隻，當中有無2%？
與其雪球咁越碌越大，不如一刀切斬走大部分更加清爽

有高人會用

咁我一刀切走隻game好了 多謝

let's go已經因為少寵/cut特性已無買
今集仲要化灰
本身代代都鐘意儲齊咁多隻精靈+
練D冷門野玩對戰
咁改又唔似會有更新真心

真
點解會接受到一隻有集郵成份既game
走去cut郵票

想問下如果想要藤藤蛇係唔係要靠上網同人換?

上次 go 已經搵笨啦

請問你是玩緊什麼版本？

就係ip吸金先唔洗咁俾心機整
你睇bandai幾發，隻隻game都本少利大
9出hea做都大把人買

邊個買邊個就係賣港賊！！！
任地獄奶共用埋啲支那譯名
乜撚野皮卡丘我皮你老味
鬼唔望你銷量跌到仆街

等睇一出又炒現人龍

唔緊要 等睇一代比一代差

任豚最冇骨氣架啦
班臭化閪爭住奶任天奶完既中共三手閪
賤撚到咁既柒閪樣
旨意班撚樣食撚得屎啦
我就係要屌柒你班垃撚圾任豚撚
認同請負皮!

其實索尼奶共d定任地獄奶共d
而家d主機廠商都奶共奶到出哂面
一齊擺玩遊戲點睇

pkm go 已經整左大量模組啦喎

究極日

無買LET GO
嚟緊都唔買劍盾

依家出左809隻 隻隻點都有一定既FANS 依家個問題係佢同你講你鍾意個隻精靈係劍盾未必出到場 咁都唔係兇手？
你冇愛就算 唔該唔好咁膚淺係度講咩對戰唔會用 隻GAME唔係只用黎對戰架傻鳩

Pokemon精粹就係各有各玩
你鍾意對戰就對戰
鍾意生蛋就生蛋
鍾意冒險就冒險
鍾意蒐集就蒐集
而家同你講Cut獸
下次同你講Cut招
啲人真係膠都廢時畀

一日唔出新switch都唔洗買機
慢慢等下先

係，只有換

switch版嘅3d模型根本就同係用返3ds嗰時整出嚟嘅
換言之一至七代既寵都已經做好曬

根本就同麥當勞cut飲筒一鳩樣
作啲鳩藉口出黎慳成本

sorry
改撚左譯名之後真係冇撚玩pkm任撚何一隻game
入po就係為左屌染你呢d冇骨氣既任豚
廠商出中文化係為左奶中共市場閪就擺到明架啦
但奶撚得最肉酸一定係任天
直接用比卡丘咁既譯名黎強姦廣東話
你班垃圾任豚食屎啦

任地獄~
任豚咩屎都照食架啦

Agger任豚助長任地獄，同奶共無分別
利申：一隻pkm都無玩過，on9先玩回合制RPG

3D模型根本唔係game freak整
舊精靈平衡度更加唔係問題

根本係間廠做野效率低

冇玩開個d鬧得最大聲

唔關事，係GF啲programming廢 handle唔到

增田順一在E3遊戲展宣布《小精靈 劍/盾》未有收錄全國圖鑑後，在任天堂大樓會見一眾Game Freak管理層，據傳，資深高層森本茂樹在會議上粗口大罵「X街」，火藥味甚濃。

《讀賣新聞》向多名知情人士了解管理層怨氣大爆發的原因，他們覺得十分委屈，皆因增田取消收錄所有精靈前僅知會少數管理層成員，大部分Game Freak員工仍蒙在鼓裏。據悉，森本在會議中大聲説：「你太天真啦！依家就算有極巨化精靈人哋都唔會收貨！」

增田解説係工作做得唔夠好，森本茂樹扯火，話「唔好賴解説工作，一開始田尻智條契弟就低估形勢，我啲兄弟落去解説日日被人X！X街，你試下落遊戲展日日畀人X呀！」增田一臉錯愕，但繼續努力辯解。

森本谷爆繼續狂數，話一味叫開發部唔好動搖，所以即使有網上調查反對取消收錄舊精靈，開發人員依然去E3遊戲展解釋相關決定，森本繼續說「嗰時又憑咩咁堅定？」

森本茂樹鬧足5分鐘收唔到制，增田忍到呢一刻終於淚灑人前，森本隨即說「依家喊有咩用？你識喊！我都識喊！」自己亦喊了出來。

任天堂董事宮本茂加入護草，力數增田令任天堂今後難以面對玩家，銷售量將陷苦戰。同場股東你眼望我眼，沒有人敢勸停。

會後有任天堂社員對森本茂樹呢番猛男舉動叫好，直言講出部分董事心底話。有開發人員話，今次刪走舊精靈弄得身心俱疲，擔心多年地區深耕細作一鋪清袋，問增田係咪無當佢哋係下屬，「過往好多新系統都係一推就推，都唔同我哋商量，今次決定又係咁」

《讀賣新聞》問過森本茂樹，佢無承認又無否認爆粗，只話「唔好問我，會議内容唔講得」。

抵撚死啦寶你老母

唔使買啦，晒9氣

因為玩開個d都知要硬食 所以屌都費事

我都一直玩開呀...日月已經係最好要咩有咩除咗嗰名之外...
其實大家知唔知點自可以拎一家公司改變，我拎當年三星做例子Note 7事件，其實件事一開始三星作出否認，但是佢既態度慢慢作出改變，好簡單因為錢因為之後怕買唔出，呢件事之後改變三星改變咗好多。
暴雪呢排都作死次數有增無減，當話Diablo要出手機個陣全場哇然喺屌個隻，到底係咩令到暴雪想係2020前打算推出Diablo4，喺錢同人的制裁令佢改變。
係，就係咁簡單就可以改變佢咃。
大家到底可以按受到寵物小精靈差到什麼程度呀!

點會唔知，側側膊唔多覺，拖到最後咪大把人買

不了，無全收錄係唔會買，仲要奶埋共

情況同mhxx>mhw一樣，舊模用唔返

唔係

3ds個模 就算換貼圖都唔用得

情況同mhw 情願幫舊怪整新模都唔夾硬用返用左好多集既舊模一樣

講真，老任有心點會整唔到啊
佢又唔洗好似MHW咁即時戰鬥

係可以夾硬用返

但到時可能仲衰

但係你依家咪仲衰一講話舊怪冇得用搞到我都唔知買唔買好

其實根本無需要整到超好
玩家介意出唔晒啲怪多過背景畫面好左但啲怪繼續卡通風喎

其實sm usum 無咗全國圖鑑都嘈過
以為sm冇usum會加返
最後都係冇
劍盾真係郁手滅獸
佢真係搞到以收集為主嘅玩家乜都冇

所以結論係唔買劍盾

佢唔尊重自己嘅pokemon兼唔尊重玩家
祝佢銷量節節上升

呢個你邊度聽番嚟
外國網民做過比較都認同係用番舊模

況且gf本身係6代做咁high ploy建模都係為咗futureproof

其實講真玩開既都會繼續買 對鍾意刷色違既人黎講對有樣好就係因為閃符係要齊圖鑑先拎到 而家cut左怪對佢地黎講係容易左拎閃符
但係對其他人黎講始終都會因為唔齊咁多隻而有不滿

上代刷左色違既寵今集冇得用, 點會好

任豚化既人 唔好意思都要帶點政治 成個港豬咁諗野

根本上 黑白 同 XY 要齊全國圖鑑 先可以拎到閃符個設定有問題 應該齊地區圖鑑就要比你好像日月咁

日月美中不足係無全國圖鑑但係起碼一家人齊齊整整

劍盾既做法係將啲之前既努力都灰化咗咁

都係嗰句左cut右cut遲啲都唔知cut咩

懶到今次加既係巨大化 新模都唔洗諗 加大佢size 就得

屌係屌
不過佢點出我都係會買

3D model 唔係game freaks 整，係另一間公司creatures inc.整，舊精靈一早整好參考模，再按平台downgrade番，同mhw啲怪重新整兩回事
招更加on9，你幾多隻精靈咪又係咁多招，依家睇PV仲係用口放水炮，400幾人整隻千萬大作都搞成咁

一係有個最膠既原因

賤盾同堆模有衝突，搞到要再做過

老實講，好心唔好咁急住出新作

老奉既野點解要等dlc

咪撚買 佢唔仆一次街以後有排食屎

屌，sm已經dlc左5隻，攪到新舊版打唔到
dlc d核心野真係on9